「對其直系親屬實施對等制裁」

美國周一（12月7日）以香港問題為由，宣佈制裁14名中國全國人大副委員長。中國周四（12月10日）宣佈採取反制措施，決定對「在涉港問題上表現惡劣、負有主要責任的美國行政部門官員、國會人員、非政府組織人員及其直系親屬實施對等制裁」。同時，中方決定取消美方持外交護照人員臨時訪問香港和澳門的免簽待遇。

梳史：

聽講美國都無制裁直系親屬，咁樣大返人轉頭唔驚架咩

唔比你哋去中國

制裁三代都唔覺可以改變到乜

罰富豪及其家人以後唔準入劏房住

會無得奶共

我意思係佢地唔驚美國又反制返佢地屋企人咩